---
title: "#183 Linux Connexion con Yoyo Fernández"
date: 2023-05-31
author: Juan Febles
categories: [podcastlinux]
img: PL/PL183.png
podcast:
  audio: https://op3.dev/e,pg=bd8f7280-b35a-5bfd-bbde-829cf1b12682/archive.org/download/podcast_linux/PL183
  image: https://podcastlinux.gitlab.io/images/PL/PL183.png
  olength : 40255085
  mlength : 41794761
  iduration : "01:08:12"
tags: [Linux Connexion, Arch Linux, Yoyo Fernández]
comments: true
aliases:
  - /PL183
---
<audio controls>
  <source src="https://archive.org/download/podcast_linux/PL183.ogg" type="audio/ogg">
  <source src="https://archive.org/download/podcast_linux/PL183.mp3" type="audio/mpeg">
</audio>

¡¡¡Muy buenas amante del Software Libre!!!   
Bienvenido a otra entrega, la número 183 de Podcast Linux. Un saludo muy fuerte de quien te habla, Juan Febles.

Hoy está con nosotros Yoyo Fernández, gran divulgador y amante del Software Libre y GNU/Linux. Lo puedes seguir en [Salmorejo Geek](https://salmorejogeek.com), en su blog, podcast y canales en Youtube y Twitch. Charlaremos de su experiencia en Arch Linux y qué consejos nos puede dar para adentrarse con buen pie en esta distribución.

Recordar a los oyentes que estamos en una sala [Jitsi](https://meet.jit.si/) para esta charla, un servicio libre para videoconferencias, y que este podcast se aloja su web en [Gitlab](https://gitlab.com/), un servicio libre de repositorios git y su contenido en [Archive.org](https://archive.org/), la biblioteca digital libre con licencias Creative Commons.  


**Enlaces:**  

+ Web: <https://salmorejogeek.com>
+ Mastodon: <https://mastodon.online/@yoyo308>
+ Youtube: <https://www.youtube.com/c/SalmorejoGeek>
+ Twitch: <https://www.twitch.tv/yoyo308>

**La imagen utilizada en portada**, la imagen de Yoyo Fernández ha sido cedida expresamente por él para la carátula del episodio y es propiedad suya.

Toda la **música utilizada en este episodio** se distribuye bajo la licencia **Creative Commons**:

+ Podcast Linux - Intro 22: <https://archive.org/details/intropodcastlinux22>
+ Alex-Productions - Higher and Higher: <https://www.free-stock-music.com/alex-productions-higher-and-higher.html>


Recuerda que puedes **contactar** conmigo de las siguientes formas:  

Twitter: <https://twitter.com/podcastlinux>  
Mastodon: <https://mastodon.social/@podcastlinux>  
Correo: <podcastlinux@disroot.org>  
Web: <https://podcastlinux.com>  
Telegram: <https://t.me/podcastlinux>  
Telegram Juan Febles: <https://t.me/juanfebles>  
Youtube: <https://www.youtube.com/PodcastLinux>  
FediverseTV: <https://fediverse.tv/a/podcastlinux>  
Feed Podcast Linux: <https://podcastlinux.com/feed>  
Feed Linux Express (Audios Telegram): <https://podcastlinux.com/Linux-Express/feed>  


Somos un millar los que estamos en el canal de [Telegram](https://t.me/podcastlinux) donde podrás enterarte al momento qué estoy haciendo y qué planifico para los siguientes programas. Únete en [t.me/podcastlinux](https://t.me/podcastlinux)  
También tenemos un grupo para solventar problemas de instalación en GNU/Linux: [t.me/pasategnulinux](https://t.me/pasategnulinux)  

Pásate si quieres también por el canal de [Youtube](https://www.youtube.com/podcastlinux) para visualizar mis vídeos.  
Me encantan los comentarios que me dejas en los episodios. Te invito a que compartas tus experiencias y opiniones allí. Respondo a todas ellas.

No te olvides suscribirte en [Ivoox](https://www.ivoox.com/podcast-podcast-linux_sq_f1297890_1.html), [Itunes](https://itunes.apple.com/es/podcast/podcast-linux/id1130775643?mt=2), [Google Podcast](https://podcasts.google.com/?feed=aHR0cHM6Ly9wb2RjYXN0bGludXguY29tL2ZlZWQ&ep=14) y [Spotify](https://open.spotify.com/show/2OBMJtMRmGGc6yVnZNuTX6) para no perderte ninguno de mis episodios.  

Este podcast está producido por Juan Febles y tiene licencia [Creative Commons Reconocimiento-CompartirIgual 4.0 Internacional](https://creativecommons.org/licenses/by-sa/4.0/deed.es_ES).  

<img src="https://podcastlinux.gitlab.io/images/CC/88x31.png" alt="CC" title="CC SA-BY" width="88" height="31" />
